\section{Implementação}
\label{chap:estado-da-arte}

\subsection{Introdução}
\label{chap2:sec:intro}

Neste capítulo são apresentadas as bibliotecas utilizadas, as estruturas de dados escolhidas bem como todos os detalhes de implementação das respostas às questões.

\subsection{Dependências}
\label{chap2:sec:dependencias}

Ao longo da realização do trabalho foram utilizadas algumas bibliotecas \textit{built-in} e \textit{third-party} para auxilio à implementação da solução.

\begin{itemize}
  \item Bibliotecas \textit{built-in} do Python:
  \begin{enumerate}
    \item \textit{math}
    \item \textit{time}
  \end{enumerate}

  \item Bibliotecas \textit{third-party}:
  \begin{enumerate}
      \item \textit{networkx}~\cite{networkx}
  \end{enumerate}
\end{itemize}

\clearpage
\subsection{Representação da Informação}
\label{chap2:sec:info}

Durante a navegação do agente por parte do utilizador é registada informação, recolhida pelos sensores.

Foi necessário escolher estruturas de dados para representar esta informação de forma a facilitar a sua consulta e resposta às questões. As estruturas de dados escolhidas foram as seguintes:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Grafo:} Foi utilizado para representar todos os quartos visitados. Uma \textit{edge} entre dois quartos indica uma porta e o seu \textit{weight} corresponde à distância euclidiana entre o centro dos dois quartos.
    \item \textbf{Dicionários:} Foram utilizados varios dicionários com o objectivo de obter consultas rápidas
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Dicionário de Objetos Encontrados:} devolve uma lista de objectos encontrados num determinado quarto de uma certa categoria.
        \begin{itemize}
            \item \textbf{key}: (\textit{room}, \textit{category})
            \item \textbf{value}: \textit{object\_name}
        \end{itemize}
        \item \textbf{Dicionário de Tipos de Quarto:} devolve qual o tipo de um determinado quarto
        \begin{itemize}
            \item \textbf{key}: \textit{room}
            \item \textbf{value}: \textit{type\_of\_room}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Listas:} Foram utilizadas várias listas de forma a representar dados mais simples
    \begin{itemize}
      \item coordenadas centrais dos quartos
      \item numero dos corredores
      \item ...
    \end{itemize}
\end{itemize}

\clearpage
\subsection{Resposta às questões}
\label{chap2:sec:resposta}

Nesta secção é explicado de forma sucinta a implementação da solução para cada uma das perguntas sugeridas.

\input{implementacao/questions/q1}

\input{implementacao/questions/q2}

\input{implementacao/questions/q3}

\input{implementacao/questions/q4}

\input{implementacao/questions/q5}

\input{implementacao/questions/q6}

\input{implementacao/questions/q7}

\input{implementacao/questions/q8}
